%STILE DEL DOCUMENTO
\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
%PACCHETTI PER UTILIZZARE LE CLASSI DI LATEX
\usepackage[italian]{babel}
%PACCHETTI UTILIZZATI PER LE LETTERE ACCENTATE
\usepackage[utf8]{inputenc}
%PACCHETTO UTILIZZATO PER LA PERSONALIZZAZIONE DELL'IMPAGINAZIONE
\usepackage[margin=5cm]{geometry}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\addtolength{\voffset}{4cm}
\textbf{Ringraziamenti}\\

Ringrazio il Professor Luca Viganò per avermi accompagnato nella creazione di questa tesi.

Uno speciale ringraziamento ai miei genitori per avermi permesso di intraprendere la carriera universitaria.

Un grazie a tutti gli amici che hanno condiviso con me momenti indimenticabili, che solo la Facoltà di Scienze MM.FF.NN. è in grado di regalare.

Grazie anche a coloro che mi hanno sostenuto nei momenti difficili, dentro e fuori le mura della Facoltà.
\end{document}